**许飞**（），[中国](../Page/中国.md "wikilink")[吉林](../Page/吉林省.md "wikilink")[四平人](../Page/四平.md "wikilink"),
现居住于[北京](../Page/北京市.md "wikilink")，解放军艺术学院2004级大学生。2006年参加[超级女声节目](../Page/超级女声.md "wikilink")，获得[长沙唱区季军](../Page/长沙市.md "wikilink")，全国总决赛第六名。她和[梦鸽](../Page/梦鸽.md "wikilink")、[韩红](../Page/韩红.md "wikilink")、[谭晶一同被誉为李双江](../Page/谭晶.md "wikilink")“四大关门女弟子”。\[1\]现在为中国人民解放军成都军区战旗文工团歌唱演员。

## 生平

### 音乐历程

许飞自幼对音乐非常着迷。12岁小学毕业后，在父母的强烈反对下独自前往北京，寻找在音乐圈发展的机会。在一所艺校进修三年后，许飞凭她音乐上的实力开始在北京的音乐圈立足。两年后，她考入了[解放军艺术学院](../Page/解放军艺术学院.md "wikilink")，成为一名正式的专业音乐学生。

许飞曾经自组过紫晨乐队并担任主唱。在军艺期间，她曾多次参加各种演出；参加过中央电视台青年歌手大赛（获吉林赛区第二名）。

根据许飞所在在的声乐系系主任，著名歌唱家[李双江表示](../Page/李双江.md "wikilink")，许飞“是一个非常聪明的女孩，乐感和嗓音质量都很好，对通俗歌曲的执着程度让我很佩服”。出于这种执着，也为了探索解放军文艺兵在流行歌曲上的表现空间，经学校领导的批准，许飞报名参加了[2006年超级女声长沙唱区的比赛](../Page/2006年超级女声.md "wikilink")。

### 超女历程

| 日期         | 赛事        | 参赛曲目                                   | 赛果                    |
| ---------- | --------- | -------------------------------------- | --------------------- |
| 2006年3月15日 | 长沙赛区海选    | [爱的箴言](../Page/未来的主人翁.md "wikilink")   | 获得“直接通行证”             |
| 2006年5月5日  | 长沙赛区50进20 | 小镇姑娘                                   | 直接晋级长沙20强             |
| 2006年5月12日 | 长沙赛区20进10 | 亲密爱人                                   | 直接晋级长沙10强             |
| 2006年5月19日 | 长沙赛区10进7  | [花房姑娘](../Page/新长征路上的摇滚.md "wikilink") | 晋级长沙7强                |
| 2006年5月26日 | 长沙赛区7进5   | goodbye，my love                        | 晋级长沙5强                |
| 2006年6月2日  | 长沙赛区5进3   | 漫步                                     | 长沙季军（137031短信票数）      |
| 2006年8月24日 | 全国季军挑战赛   | 难道                                     | 271447短信票数晋级          |
| 2006年8月25日 | 全国亚军挑战赛   | 秋意浓                                    | 215741短信票数晋级          |
| 2006年9月1日  | 全国决赛10进9  | 我是真的                                   | 384653短信票数晋级          |
| 2006年9月8日  | 全国决赛8进6   | 告诉我                                    | 258321短信票数晋级          |
| 2006年9月16日 | 全国决赛6进5   | 爱情                                     | 440740短信票数，止步，位居全国第六名 |

## 音乐作品

### 专辑/EP

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>专辑数量</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>专辑名称</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>专辑类型</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>发行公司</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>发行日期</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>专辑曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>第一张</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/也许，飞.md" title="wikilink">也许，飞</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>EP</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/天娱传媒.md" title="wikilink">天娱传媒</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2007-06-04</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>那年夏天</li>
<li>拥有你的日子【MV】</li>
<li>我最闪亮【MV】</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>第二张</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/恰同学少年.md" title="wikilink">恰同学少年</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>专辑</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/天娱传媒.md" title="wikilink">天娱传媒</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2008-04-22</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>淡淡的歌【MV】</li>
<li>木偶</li>
<li>年少【MV】</li>
<li>夏天的味道【MV】</li>
<li>吉林到北京</li>
<li>飞碟与大头</li>
<li>蝴蝶</li>
<li>1993</li>
<li>痊愈</li>
<li>爸爸妈妈</li>
<li>爱自己(《悦己》“525我爱我悦己日”主题曲)【MV】</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>第三张</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/26℃.md" title="wikilink">26℃</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>EP</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/天娱传媒.md" title="wikilink">天娱传媒</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2010-08-28</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>左半边翅膀（电视剧《一起来看流星雨》片尾曲）【MV】</li>
<li>不要寂寞</li>
<li>你最近好吗【MV】</li>
<li>我要的飞翔（电视剧《一起来看流星雨》片尾曲）【MV】</li>
<li>爱不曾离开（抗震救灾歌曲）</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>第四张</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/许飞.md" title="wikilink">许飞</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>专辑</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/鸟人唱片.md" title="wikilink">鸟人唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2012-06-24</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>寻水的鱼【MV】</li>
<li>明年依然好时节</li>
<li>新兵日记【MV】</li>
<li>1219【MV】</li>
<li>我们要走遍所有浪漫的地方【MV】</li>
<li>我们终究会牵手旅行【MV】</li>
<li>自在的唱歌【MV】</li>
<li>柿子树下</li>
<li>我设计一万种方式遇见你【MV】</li>
<li>关于你的好【MV】</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>第五张</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/致敬我是歌手-许飞的Guitar自选集.md" title="wikilink">致敬我是歌手-许飞的Guitar自选集</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>自选专辑</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/天牧瑞佳.md" title="wikilink">天牧瑞佳</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2015-02-05</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>梨花又开放</li>
<li>突然好想你</li>
<li>心动</li>
<li>耶利亚女郎</li>
<li>在水一方</li>
</ol></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 单曲

未收录在其专辑里的单曲

| 發行日期 | 歌曲名稱                                             | 所屬專輯、备注                                          |
| ---- | ------------------------------------------------ | ------------------------------------------------ |
| 2006 | [许愿树](../Page/许愿树.md "wikilink")                 | 电视剧《[家有公婆](../Page/家有公婆.md "wikilink")》片尾曲       |
| 2007 | [没有你，我哪里都不想去](../Page/没有你，我哪里都不想去.md "wikilink") | 百度“极度2007”主题曲                                    |
| 2008 | [一身猪腩肉](../Page/一身猪腩肉.md "wikilink")             | 电影《[麦兜当当伴我心](../Page/麦兜当当伴我心.md "wikilink")》影视原声 |
| 2008 | [越自然悦倾心](../Page/越自然悦倾心.md "wikilink")           | 蒙牛蒂兰圣雪主题歌                                        |
| 2008 | [爱是家乡](../Page/爱是家乡.md "wikilink")               | 天娱群星抗震救灾歌曲                                       |
| 2009 | [再见吧妈妈](../Page/再见吧妈妈.md "wikilink")             | 收录于《[红星闪闪](../Page/红星闪闪.md "wikilink")》专辑        |
| 2009 | [爱要怎么分割](../Page/爱要怎么分割.md "wikilink")           | 2009新款三星手机铃音                                     |
| 2010 | [如果这样能使你快乐](../Page/如果这样能使你快乐.md "wikilink")     |                                                  |
| 2016 | [不说再见](../Page/不说再见.md "wikilink")               | 电影《[谁的青春不迷茫](../Page/谁的青春不迷茫.md "wikilink")》主题曲  |
| 2016 | [父亲写的散文诗](../Page/父亲写的散文诗.md "wikilink")         |                                                  |

## 影视作品

### 电视剧

| 年份   | 名稱                                             | 扮演角色 | 导演   | 合作艺人       |
| ---- | ---------------------------------------------- | ---- | ---- | ---------- |
| 2011 | 《[青春作伴](../Page/青春作伴.md "wikilink")》           | 陈琮英  | 胡明钢  | 崔航，莫龙丹     |
| 2011 | 《[拉手帮](../Page/拉手帮.md "wikilink")》             | 春香   | 陈家炜  | 赵子琪；刘刚；蒋方舟 |
| 2012 | 《[未昏男女](../Page/未昏男女.md "wikilink")》           | 璐璐   | 丁宁   | 宣言；韦炜；李沐晴  |
| 2016 | 《[丝绸之路万里行](../Page/丝绸之路万里行.md "wikilink")》 第2季 | 真人秀  | 陕西卫视 | 周晓鸥、何云伟、邹阳 |

### 电影

| 年份   | 名稱                                         | 扮演角色      | 导演  | 合作艺人        |
| ---- | ------------------------------------------ | --------- | --- | ----------- |
| 2007 | 《[飞行日志](../Page/飞行日志.md "wikilink")》       | 小飞        | 韩可一 | 黄觉；黄渤；张炜迅   |
| 2007 | 《[闪闪的红星](../Page/闪闪的红星.md "wikilink")》     | 客串        | 林超贤 | 祝新运；蒋雯丽；蔡卓妍 |
| 2008 | 《[午夜出租车](../Page/午夜出租车.md "wikilink")》     | 客串        | 张江南 | 陈小春；邓紫衣；李健仁 |
| 2009 | 《[麦兜当当伴我心](../Page/麦兜当当伴我心.md "wikilink")》 | Miss Chan | 谢立文 | 张正中；吴君如；胡歌  |

## 个人演唱会

| 场次 | 时间          | 地点 | 场地            | 演唱会主题                  |
| -- | ----------- | -- | ------------- | ---------------------- |
| 1  | 2007年11月11日 | 北京 | 北京星光现场        | “许飞和她的朋友们”不插电演唱会       |
| 2  | 2008年4月29日  | 北京 | 北京展览馆         | “拥有许飞的日子”个人演唱会         |
| 3  | 2012年10月6日  | 北京 | 北京麻雀瓦舍        | “许飞Family Party”不插电演唱会 |
| 4  | 2013年3月8日   | 郑州 | 郑州7live house | “我们终究会牵手旅行”全国巡回演唱会     |

## 参考资料

## 外部链接

  - [06超女许飞的博客](http://xufei06.bokee.com)

  -
  - [许飞 官方音乐](http://music.baidu.com/artist/1037)

  - [许飞 新闻人物](http://news.baidu.com/renwu/xufei)

  - [新浪网。许飞](http://ent.sina.com.cn/s/m/f/xufei/index.html)

  - [天娱传媒官网艺人资料库](https://web.archive.org/web/20131226050634/http://www.eemedia.cn/player.aspx)

  - [超级女声](../Page/超级女声.md "wikilink")

  - [2006年超级女声](../Page/2006年超级女声.md "wikilink")

[Category:超级女声参赛选手](../Category/超级女声参赛选手.md "wikilink")
[Category:中國女歌手](../Category/中國女歌手.md "wikilink")
[Category:天娱传媒](../Category/天娱传媒.md "wikilink")
[Category:中国人民解放军艺术学院校友](../Category/中国人民解放军艺术学院校友.md "wikilink")
[Category:中国人民解放军文职干部](../Category/中国人民解放军文职干部.md "wikilink")
[Category:吉林歌手](../Category/吉林歌手.md "wikilink")
[Category:四平人](../Category/四平人.md "wikilink")
[F飞](../Category/许姓.md "wikilink")

1.